[CapeHopePeninsulaMap.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CapeHopePeninsulaMap.png "fig:CapeHopePeninsulaMap.png")地圖，圖中顯示好望角（Cape
of Good Hope）和[開普角](../Page/開普角.md "wikilink")（Cape Point）。\]\]
[Agulhas-Map.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Agulhas-Map.jpg "fig:Agulhas-Map.jpg")的比較地圖\]\]
[Cape_of_good_hope.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cape_of_good_hope.JPG "fig:Cape_of_good_hope.JPG")
[Cape_of_Good_Hope.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cape_of_Good_Hope.jpg "fig:Cape_of_Good_Hope.jpg")
**好望角**（ ,  ,\[1\]
；）在[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")[南非共和國的西南端](../Page/南非共和國.md "wikilink")，北距[開普敦](../Page/開普敦.md "wikilink")48km，瀕[大西洋](../Page/大西洋.md "wikilink")，在[開普半島的盡頭處](../Page/開普半島.md "wikilink")，是南非最著名的[旅游勝地之一](../Page/旅游勝地.md "wikilink")。在[蘇伊士運河未開通以前](../Page/蘇伊士運河.md "wikilink")，好望角是歐洲通往東方的海路必經之地；至今，特大[油輪若無法進入蘇伊士運河](../Page/油輪.md "wikilink")，仍需繞行好望角。好望角常被誤認是[非洲大陸最](../Page/非洲大陸.md "wikilink")[南端](../Page/南.md "wikilink")，而距離其東南偏東方向約150km、隔[佛爾斯灣而望的](../Page/福爾斯灣.md "wikilink")[厄加勒斯角才是實至名歸的非洲最南端](../Page/厄加勒斯角.md "wikilink")。中國明清時代，中西交流頻繁，中國舊稱為「大狼山」。

## 歷史

1486年，[葡萄牙](../Page/葡萄牙.md "wikilink")[航海家](../Page/航海家.md "wikilink")[巴爾托洛梅烏·迪亞士率探险队从](../Page/巴爾托洛梅烏·迪亞士.md "wikilink")[里斯本出发](../Page/里斯本.md "wikilink")，尋找一條通往東方“黄金樂土”的海上通道。当船隊航至大西洋和印度洋交界的水域時，海面狂風大作，驚濤駭浪幾使整個船隊覆没。最後巨浪把倖存船隻推到一個未名岬角上，此艦隊遂延存下來。迪亞士将此地名命为“风暴角”。迪亞士認為只要轉向繼續航行便可到達印度，但船隊彈盡糧絕，只得返回葡萄牙。1497年11月，另一位探險家[達·伽馬率領艦隊經好望角成功駛入印度洋](../Page/達·伽馬.md "wikilink")，满载黄金、絲綢回到葡萄牙。[葡萄牙國王](../Page/葡萄牙國王.md "wikilink")[約翰二世將風暴角改稱](../Page/若昂二世.md "wikilink")“好望角”，從此好望角成為歐洲人進入印度洋的海岸指路標。好望角海域幾乎終年大風大浪，常常有“杀人浪”出现，這種浪波弱則5m－6m高、強則高達15m以上，浪頭犹如悬崖峭壁，浪背如缓缓的山坡，受其侵襲而蒙難的海船不計其數，是世界最危險的航海區域之一。1500年，迪亞士再航好望角，此回卻遇巨浪而葬身於此。如今好望角海域少有大浪，但時有大霧，甚至遮蔽燈塔射光。近年，開普敦當局修建了一座更近於海岸且更大體積的新燈塔，上面標注了此地與世界各著名城市之間的距離。


[Category:南非海岬](../Category/南非海岬.md "wikilink")
[Category:南非地理](../Category/南非地理.md "wikilink")
[Category:开普敦](../Category/开普敦.md "wikilink")
[C](../Category/西开普省.md "wikilink")
[Category:非洲地標](../Category/非洲地標.md "wikilink")

1.  Every word in isolation .